想轉工，但又唔想搵工（矛撚盾audit 狗）

做緊big 4三年，有牌
一開始入去嘅目標就係捱三年走，個個星期都返六日工，得星期日唔洗返工，但都要拎埋部機返屋企，怕有人叫你做野，咁樣做足10個月，奴性重撚到自己都頂唔順

自己覺得好辛苦，啲人唔係對我唔好，只係job wok（我明係做呢行黎講已經唔算辛苦，但辛苦係個人感受，唔洗同我講以前點點點，其他人點點點）

到捱過左三年想走又好怕，有搵工困難，又唔知搵咩工，又唔想見工，想抖下，但怕quit 左抖完搵唔到工，唔想用屋企錢，想搵到工先走

9up 完，放完負，完

有冇同路人或者過路人圍爐傾下

投hk protest yes, 投no bts

Ps 好撚支持罷工，光復香港，時代革命，手足加油
雖然冇返工係屋企都要做野趕1115 tax deadline ，但都好撚開心自己都會俾手足影響到有勇氣會同老細講我今日home office 唔返啦

介唔介意講吓人工幾多？

上網一搵就會有曬各grade 人工

而家大約40k

好高仲有花紅？

拎完牌走條路會闊過你m Grade先走
當然人工需要啲時間追番

利申 過來人

巴打而家做緊咩工，有冇推介，可唔可以講多啲

唔算高啦，唔係top pay
要做top pay 會生不如死
冇花紅

而家出去預由以前打七至八折, 再有大少少折讓, 因為多MNC CLOSE左香港OFFICE或者HUB, 去左其他地方開SSC,

如返去CLIENT D LISTCO PAY唔會點減, 但脫離唔到你奴性, 放假都係差唔多每小時都俾老細ON CALL

Big four 已經好好pay,(唔一定最好）特別係咁嘅時間做細firm唔易有返咁上下價錢，至於工作量係睇運數（叫得做狗咁就係成行都係咁啦。。。除非你睇下有冇得做management囉，但細公司啲都唔好做，又要教人（屌，請班人十個都冇一個係啲好啲啲嘅大學生，難教到扑街）又要管人，再唔係就自我增值做啲唔同嘅野啦，如果唔係就。。。。你明啦

唔記得覆添
我係絲 無咩事業心 打個9折出番去做客算啦
你senior grade走可以做IA 做FP&A
MNC 中資港資都得
但m grade 走唔係做IPO 就係做客reporting 機會比較大 無做開MNC audit MNC唔會考慮你
同埋搵親工都要commercial exp 鬼有咩

我都冇咩大志，事業心
想搵份輕輕鬆鬆嘅工，有得放工，放工有返啲自己嘅時間
錢少啲，夠用就夠
但係而家都搵唔到工

呢幾個月個市靜呀 但我諗下年上半年都麻麻
比啲心機keep住send下CV博新年後
唔係之後個人工差距（big 4 同commercial）會令你唔捨得走
再唔係或者搵下啲regulatory既工 SFC HKICPA果啲